Mõsatüdruk Marri Toks(käsinik peremees Widrik Nopel) kess kes kohtutoast wälja minna Josep Tikkule teotas, öeldes, et Josep Tikk olla 2 korda ära jootetud, sellepärast tunnistada Miina Komusaari poolt ja kui kohus küsis, et kass wõib tunnistust anda, et Joosep Tikk on ära-joodetud ja kui on nimees teda ärajootnud, salgas Marri Toks, et ei ole seda kogunist öelnud, aga peremehed: Jakob Saul, Hannes Saul ja Josep Kesk on seda kuulnud ja tunnistawad seda-Sai
Mõistetud:Marri Toks istub selle teotamise ja salgamise pärast 2 ööd ja pääwa kinni.Marri Toks palus rahaga seda kinniistumist äramaksa, mis kaa lubati ja maksab tema tulewa korral siis 4 rubla trahwi waeste laadiku.
